{
  "questions": [
    {
      "QuestionText": "достижение",
      "AnswerText": "achievement"
    },
    {
      "QuestionText": "Налет, внезапное нападение",
      "AnswerText": "Raid "
    },
    {
      "QuestionText": "Ухудшаться",
      "AnswerText": "Deteriorate "
    },
    {
      "QuestionText": "предложить должность",
      "AnswerText": "offer a position"
    },
    {
      "QuestionText": "Стремительно повышаться",
      "AnswerText": "Soar "
    },
    {
      "QuestionText": "внести в список кандидатов",
      "AnswerText": "shortlist"
    },
    {
      "QuestionText": "Опускаться, снижаться, ухудшаться",
      "AnswerText": "Decline "
    },
    {
      "QuestionText": "Выровняться",
      "AnswerText": "Level off "
    },
    {
      "QuestionText": "Ген",
      "AnswerText": "Gene"
    },
    {
      "QuestionText": "Просачиваться, пробиваться",
      "AnswerText": "Filter through "
    },
    {
      "QuestionText": " вносить ценный вклад",
      "AnswerText": "make a valuable contribution to"
    },
    {
      "QuestionText": "уходить на пенсию",
      "AnswerText": "retire"
    },
    {
      "QuestionText": "Жирная точка (наборный знак в тексте для выделения пунктов и подпунктов)",
      "AnswerText": "Bullet point  "
    },
    {
      "QuestionText": "Идти вверх, увеличиваться",
      "AnswerText": "Go up "
    },
    {
      "QuestionText": "take on ownership",
      "AnswerText": "брать на себя ответственность"
    },
    {
      "QuestionText": "однообразный механический труд",
      "AnswerText": "treadmill "
    },
    {
      "QuestionText": "Подниматься",
      "AnswerText": "Rise "
    },
    {
      "QuestionText": "Шрифт",
      "AnswerText": "Font "
    },
    {
      "QuestionText": " (Очень) вероятно",
      "AnswerText": "It is (highly) likely  "
    },
    {
      "QuestionText": "Стабилизировать(ся)",
      "AnswerText": "Stabilize "
    },
    {
      "QuestionText": "уместный",
      "AnswerText": "relevant "
    },
    {
      "QuestionText": "лишенный привилегий, прав ",
      "AnswerText": "underprivileged"
    },
    {
      "QuestionText": "справляться с чем-либо",
      "AnswerText": "cope with"
    },
    {
      "QuestionText": "подать заявление на должность/работу",
      "AnswerText": "apply for a job"
    },
    {
      "QuestionText": "специалист по подбору высококвалифицированного персонала",
      "AnswerText": "headhunter"
    },
    {
      "QuestionText": "давать обязательство",
      "AnswerText": "make a commitment to "
    },
    {
      "QuestionText": "Достичь высоты",
      "AnswerText": "Reach a high "
    },
    {
      "QuestionText": "немедленно, сразу же, не откладывая в долгий ящик",
      "AnswerText": "on the spot "
    },
    {
      "QuestionText": "Выделить",
      "AnswerText": "Highlight "
    },
    {
      "QuestionText": "Судьбоносный",
      "AnswerText": "Crucial "
    },
    {
      "QuestionText": "нанимать",
      "AnswerText": "hire"
    },
    {
      "QuestionText": "сокращать (штат), увольнять",
      "AnswerText": "make redundant "
    },
    {
      "QuestionText": "Точка безубыточного производства, точка самоокупаемости. ",
      "AnswerText": "Break even point "
    },
    {
      "QuestionText": "Опускать(ся), погружать(ся)",
      "AnswerText": "Dip "
    },
    {
      "QuestionText": "не обращая внимания на;  не считаясь с;  независимо от;",
      "AnswerText": "regardless of"
    },
    {
      "QuestionText": "инерция",
      "AnswerText": "Inertia"
    },
    {
      "QuestionText": "Обезличивать, усреднять",
      "AnswerText": "Homogenize"
    },
    {
      "QuestionText": "талон на бесплатный  обед",
      "AnswerText": "luncheon voucher"
    },
    {
      "QuestionText": "Многозадачность",
      "AnswerText": "multitasking"
    },
    {
      "QuestionText": "бесплатная медицинская страховка",
      "AnswerText": "free medical insurance"
    },
    {
      "QuestionText": "Перегрузить  (информацией, работой)",
      "AnswerText": "Overload "
    },
    {
      "QuestionText": "условия, удобства",
      "AnswerText": "facilities"
    },
    {
      "QuestionText": "работать в жестких временных рамках",
      "AnswerText": "work to strict deadlines "
    },
    {
      "QuestionText": "Сноска, примечание",
      "AnswerText": "Footnote "
    },
    {
      "QuestionText": "Быть в убытке, нести убытки",
      "AnswerText": "Be in the red "
    },
    {
      "QuestionText": "Основные сведения по вопросу",
      "AnswerText": "Background "
    },
    {
      "QuestionText": "уходить в отставку, увольняться ",
      "AnswerText": "resign"
    },
    {
      "QuestionText": "совершить необдуманный поступок, браться за что-то без должной подготовки",
      "AnswerText": "jump in at the deep end "
    },
    {
      "QuestionText": "оставаться до конца, оставаться на месте",
      "AnswerText": "stay out"
    },
    {
      "QuestionText": "бесплатное жилье",
      "AnswerText": " free accommodation "
    },
    {
      "QuestionText": " Первичный выпуск ценных бумаг",
      "AnswerText": "IPO –Initial Public Offering) "
    },
    {
      "QuestionText": "оправиться после неудачи, стать на ноги",
      "AnswerText": "find your feet "
    },
    {
      "QuestionText": " Прибыльность, рентабельность",
      "AnswerText": "Profitability"
    },
    {
      "QuestionText": "Доход",
      "AnswerText": "Income"
    },
    {
      "QuestionText": "Активы компании",
      "AnswerText": "Assets"
    },
    {
      "QuestionText": " Впечатлительный, подверженный, неустойчивый",
      "AnswerText": "Susceptible"
    },
    {
      "QuestionText": "потрясающий",
      "AnswerText": "earth-shattering"
    },
    {
      "QuestionText": "ощутимый, осязаемый, материальный ",
      "AnswerText": "tangible"
    },
    {
      "QuestionText": "назначать",
      "AnswerText": "appoint"
    },
    {
      "QuestionText": "сильная сторона",
      "AnswerText": "strength"
    },
    {
      "QuestionText": "Отвлекать",
      "AnswerText": "Distract "
    },
    {
      "QuestionText": "участие в прибыли компании",
      "AnswerText": "profit sharing"
    },
    {
      "QuestionText": "Текст, выделенный жирным шрифтом",
      "AnswerText": "bold text"
    },
    {
      "QuestionText": "уходить в длительный отпуск с сохранением содержания, академический/творческий отпуск",
      "AnswerText": "take a sabbatical"
    },
    {
      "QuestionText": "необычный",
      "AnswerText": "unconventional"
    },
    {
      "QuestionText": "Значительный",
      "AnswerText": "Significant "
    },
    {
      "QuestionText": "Достигать вершины",
      "AnswerText": "Peak "
    },
    {
      "QuestionText": "Поглощение",
      "AnswerText": "Take over"
    },
    {
      "QuestionText": " Неопределённый; туманный  ",
      "AnswerText": "Vague "
    },
    {
      "QuestionText": "Приобритение",
      "AnswerText": "Acquisition "
    },
    {
      "QuestionText": "Престижный",
      "AnswerText": "Prestigious "
    },
    {
      "QuestionText": "пенсионная схема\\план ",
      "AnswerText": "pension plan"
    },
    {
      "QuestionText": "отмечать, помечать",
      "AnswerText": "flag"
    },
    {
      "QuestionText": "начать действовать, ,  запустить процесс",
      "AnswerText": "start the ball rolling"
    },
    {
      "QuestionText": "опцион на акцию, право купить акцию по льготной цене",
      "AnswerText": "stock option"
    },
    {
      "QuestionText": "вручить, передать",
      "AnswerText": "Hand"
    },
    {
      "QuestionText": "Колебаться, быть неустойчивым",
      "AnswerText": "Fluctuate "
    },
    {
      "QuestionText": "Внезапный",
      "AnswerText": "Sudden "
    },
    {
      "QuestionText": "противоречивый",
      "AnswerText": "controversial"
    },
    {
      "QuestionText": "Быть в прибыли",
      "AnswerText": "Be  in the black"
    },
    {
      "QuestionText": "Зачисление на курс без вступительных испытаний.",
      "AnswerText": "Open enrolment "
    },
    {
      "QuestionText": " Доход, остающийся после уплаты налогов; наличный доход; реальный доход ",
      "AnswerText": "Disposable income"
    },
    {
      "QuestionText": "knock over",
      "AnswerText": "свалить, сбить"
    },
    {
      "QuestionText": "слабая сторона",
      "AnswerText": "weakness"
    },
    {
      "QuestionText": "Изменять(ся)",
      "AnswerText": "Vary "
    },
    {
      "QuestionText": "Внезапно или резко падать  ",
      "AnswerText": "Slump "
    },
    {
      "QuestionText": "Движение наличных средств",
      "AnswerText": "Cashflow"
    },
    {
      "QuestionText": "обращаться за консультацией, просить совета",
      "AnswerText": "pick someone’s brains"
    },
    {
      "QuestionText": " Футси 100 (публикуемый газетой \"Файнэншл таймс\" индекс, основанный на курсах акций 100 ведущих компаний) ",
      "AnswerText": "FTSE 100 "
    },
    {
      "QuestionText": "manage a busy workload",
      "AnswerText": "справляться с большой нагрузкой"
    },
    {
      "QuestionText": "Значительный",
      "AnswerText": "Considerable "
    },
    {
      "QuestionText": "Становиться безубыточным",
      "AnswerText": "Break even "
    },
    {
      "QuestionText": "Выстрелить (в переносном значении)",
      "AnswerText": "Shoot up "
    },
    {
      "QuestionText": "честолюбец, карьерист,  “хочу быть как…”",
      "AnswerText": "wannabe"
    },
    {
      "QuestionText": "исполнительный/генеральный директор компании",
      "AnswerText": "CEO"
    },
    {
      "QuestionText": "Резко увеличиться, нахлынуть",
      "AnswerText": "Surge "
    },
    {
      "QuestionText": "Опустить(ся), понизить(ся)",
      "AnswerText": "Sink "
    },
    {
      "QuestionText": "Удваивать(ся)",
      "AnswerText": "Double  "
    },
    {
      "QuestionText": "отряд, компания друзей",
      "AnswerText": "posse"
    },
    {
      "QuestionText": "владеть навыками ведения переговоров",
      "AnswerText": "possess strong negotiating skills"
    },
    {
      "QuestionText": " Это обязано случиться  ( произойти)",
      "AnswerText": "It is bound to happen"
    },
    {
      "QuestionText": "отступить, отстраниться",
      "AnswerText": "step back"
    },
    {
      "QuestionText": "Курсив",
      "AnswerText": "Italics "
    },
    {
      "QuestionText": "увольнять",
      "AnswerText": "dismiss "
    },
    {
      "QuestionText": "полоса препятствий",
      "AnswerText": "assault course"
    },
    {
      "QuestionText": "студент, обучающийся по основным программам высшего образования ",
      "AnswerText": "undergraduate"
    },
    {
      "QuestionText": "проявлять инициативу",
      "AnswerText": "take initiative"
    },
    {
      "QuestionText": "Упасть",
      "AnswerText": "Drop "
    },
    {
      "QuestionText": "экологический",
      "AnswerText": "eco"
    },
    {
      "QuestionText": " Скользить",
      "AnswerText": "Slide"
    },
    {
      "QuestionText": "Взлетать",
      "AnswerText": "Take off "
    },
    {
      "QuestionText": "Дочерняя компания, «дочка»",
      "AnswerText": "Subsidiary "
    },
    {
      "QuestionText": "взаимодействовать, работать в контакте",
      "AnswerText": "liaise"
    },
    {
      "QuestionText": "Руководитель, начальник",
      "AnswerText": "Executive"
    }
  ]
}
